persiapan quiz

bab 10 desgn org structure 

>organizing = menyusun struktur kerja untuk mencapai tujuan

>organizing strukture = susunan formal dari pekerjaan di sebuah oranisasi

>work Specialization = membagi tugas kerja, ber efeksamping bosen, cape, stress, bt(human diseconomies).

>departmentalization = pengelompokkan pekerjaan
 - functional : dari fungsinya
 - product : dari produknya
 - geograpical : dari teritori atau lokasi
 - process : berdasarkan flow kerjanya
 - costumer : berdasarkan kemauan costumers

> chain of command =  dari siapa report ke siapa

> authority = hal2 yang bisa dilakukan manager
 -  line authority : authority dari atasan kebawahan
 - staff authority : authority dari yang masih sederajat atau selevel

> responsibility = tanggung jawab

> unity of comand = memberikan report e satu orang saja

>span of control = jumlah emloyee yang efektif dan efisien untuk satu manager

>centralized                      decentralized
-environ stabil		      - environ complex
-suara manager bawah (-)      - suara manager bawah(+)
-decision dari atas	      - Decision dari mana2
-large company                - company terpisah
-efektif tergantung 	      - efektif tergantung 
keputusan manager               keikut sertaan manager 
				dalam keputusan dan 				flexibilitas

> mechanic organization = yang stick to the rule

> organic organization =  yg fleksible dan dinamis


bab 11

>learning org = organisasi yang terus berkembang
 - colaborate work
 - barier tidak terlalu tebal
 - empowering team work

>team structure = kerja kelompok
 -adv: jarak antara tiap divisi kecil dan lebih memberdayakan employee
 -disadv: kurang jelas perlu report ke siapa dan pressure

>matriks organisasi
 - adv : pengambilan keputusan yang cepat dan felxible
 - disadv : mengassign orangnya ribet dan personality conflik

>bondaryless structure
 - adv : bisa ngambil orang bertalenta dan flexible
 - disadv : mengcontrolnya susah

>learning structure
 - adv : sharing knowledge
 - disadv : bobot yang harus di share terlalu banyak dan fear losing power

bab 12

>HRM planing = meamstikan waktu tempat dan jumlah yang tepat
 - job analisis
 - job deskription 
 - job spesification

> recruiting = ngambil org

>